一圖解釋港鐵新舊訊號系統

原因都係香港迫爆

換咩訊號系統呀 將成條路軌放滿車卡連埋咪算囉

淨係得前後有所以就撞中間

同紐約地鐵一樣，都係換呢種系統

撞又點
總之主席話ok就ok啦

wifi探測器
干擾機會

張圖講wifi嗰度其實錯咗

咪係 一條過
佢而家咁樣 其實都係無撚用
只係可以係B位加多架車 但唔代表快左

4分鐘開始

係要令地鐵可以載多d人

但點解要載咁多人？就無人問呢個問題

運輸政策嚴重傾斜到港鐵

幅圖係錯嘅
WIFI 只係用黎通訊而唔係測前後車距離
基本上列車自身唔會測前後車距離，兩車距離係由訊號系統透過列車經WIFI通報嘅位置計算。

因為港共政權話香港人口冇上限，每日 1500 隻支畜放落嚟都仲得

點解唔直接將現有系統既分段縮短, 咁咪可以容納更多車,班次更多

如果個wifi出左問題
感應唔到
咁咪仆街囉

咁即係點解會撞呀 .....

而且都唔係wIfI, 只係行2.4GHz channel，唔係WiFi protocol

張圖WIFI測距都UP得出
原來WIFI可以當雷達用

因為現有系統係睇燈做人，你再縮短要加好多紅綠燈

應該係成本問題，舊系統維修成本好貴。

wifi成日會死架wo

迴轉壽司

睇到呢個REPLY笑到GAPGAP聲

運豬欄咁樣

其實我都諗過
我相信好多連登仔都諗過

但係點解有時東鐵會一架車係用台
另一架已經係車尾3-4個車卡位等緊？

呢啲一張圖解釋XXX通常都會錯

咁將路軌分多d段一樣得姐

係囉成條路軌都係車卡 趕時間既可以拿拿林由荃灣行去中環 都係車尾去車頭姐

個wifi用CSL就

Block length < train length

架車一定好多人不斷行去車頭

不如換走D新移民?

噉解釋唔到迪士尼線 virtual fixed block 嘅分別

果3-4個車卡位=一個區域

放曬中環尖東個種自動扶手梯
set埋關愛座由荃灣un撚到去中環

招大班遊客 唔理係咩國家質素點樣 錢就係旅遊業界賺 降低全部人生活質素就係班屎腦諗出黎既野

想講巴士低速低headway多班次個拖卡問題重嚴重，只係佢可以爬頭

中國人開飯啦

睇下D食物幾多元化

中國D樓好大好結實

無時無刻都好熱鬧 好多爆竹聲

智慧全球第一

做到中國人係福氣

香港人要撐住呀

驅趕垃圾思維大陸狗

香港精神要集結

唔好再比人分化
大家要同舟共濟
保護我地美好既香港
我愛香港
香港是我家

班次密咗唔係快咗咩 原本可能等5分鐘 而家車距少咗 3分鐘架

應該加燈成本仲低過改系統+撞車

咁撚多5毛負皮
死全家啦

行李輸送帶變港豬輸送帶

遲下新signal 仲好
前車一開 後面就加速埋站
就做到佢所講一分鐘一班車 以前要起碼離開左六卡車先比入

100萬新移蝗湧入

九龍塘站每天都迫到落路軌咁

唔怪得個廣播好似轉咗，之前好似係train is still in the next section of the track, 而家話next platform

狗官繼續無視

到200萬新移蝗時, 我唔知佢可以用乜系統

識條春咩你wifi咪2.4GHz 6秒內收唔到wifi信號 仲會轉做4G LTE

冇諗過 咁都俾你諗到咁班工程師失哂業啦
永遠喺連登講學術都係嘥鳩氣

我見到個心都離一離

用WiFi同4G真係

行李帶

即係由zone defence 變做man mark

見到句「開飯啦中國人」笑咗

用Wifi

我屋企嗰Wifi Router成日壞

有冇得好似迴轉壽司咁
橫掂香港人做開任人魚肉

不如整循環扶手電梯啦

一圖解釋港鐵新訊號系統

ny 個條係嚴重落後, 同hk 差好遠

京王線果個區域應該得一卡既長度

結果班車都撞到傾斜咗

呢啲有fail safe設計
會即刻break停架車

測同前車車尾幾遠有撚用？
唔撚怪得會攔腰撞啦
智撚障

氣車推推

屌 轉晒做運輸帶咪得
洗撚車卡呀

波口前先會有燈
無波口既地方整燈其實係多餘

咁咪要等成條線既所有車卡都ready好先開得車？

安全 同 客量，係睇地鐵想要咩

所以咪話係軟件有bug

人人有車搭

其實兩個系統可以令到班次有幾大差距?
如果佢將個block再拆密少少用返SACEM唔得咩?

唔驚追撞

行乜撚野路呀，加條運輸帶咪算囉

慢撚到仆街
要保持現有速度咁玩
一定要練到個個都好似印度班外掛仔咁上車

洗乜煩，
每3分鐘距離一架車，一個圈咁駁埋晒佢咪算

其實本來就已經好快，根本問題係超過咗負荷，班次再密d根本補唔到幾多

5G

咁都要問

唔怪之得MTR日日未到站就停低

加快進度裝華為5G

我前幾日先同friend 講完
好似趕豬走咁

其實幅圖好撚誤導
下圖講既moving block係西鐵一早用左十幾年，只不過唔係用wifi既CBTC而係用軌道線圈
出事既重點係用CBTC而唔係moving block，moving block只係一個信號原理

嘥氣啦
你講呢啲連登仔邊會睇得明

好似迴轉壽司咁

出處好似mtr secret 估唔到行內人都錯

CBTC既特色係透過wifi去比架車同控制中心做聯絡
但其實CBTC只係一個原理，唔係產品名稱亦唔係任何一間公司既專利
南港島線果隻CBTC係Alstom自家產品黎
港鐵而家換緊呢個CBTC係Thales同Alstom聯合一齊搞

係錯到仆街
唔止上面講既moving block
佢連個wifi係探測同前車車尾距離呢樣野都講得出真係

限制私家車出牌量，增收道路使用稅，再推公共運輸已解決晒D問題。但咁做會得罪全部中產以至上流。
政府唔夠膽行實政，咪屈落MTR呢D國企到捽9佢要佢做下樣upgrade下個信號系統，你估upgrade左真係可以疏導到人流？唔好ón9啦新聞稿都講左 完成後只會提升10％效率

張圖都係講緊直線
交叉又點玩?

其實一樣
列車用無綫網絡互通消息，若果前方路軌（包括交叉）有車用緊就要停低

根本交叉唔係問題，因為所有野都係交比控制中心處理
你總站兩個月台，如果其中一邊有車，控制中心咪叫佢入另一邊囉
如果個交叉有車用緊，咪索性叫佢停係到等佢行左先，呢個情況係西鐵屯門同紅磡繁忙時間都經常有
今次出事原因係控制中心明知前面有車都仲叫架車行

咁其實今次衰咩?

樓上#97位巴打解釋咗

最尾嗰句
即係呢套系統 交叉嘅地方係人手指令?
定係全套都係人手指令?

講得唔好理論上係全自動
緊急情況可以轉手動

依個其實同 CBTC 無咩關係
而係個 Interlocking 出左問題...
寫程度果個寫到有 bug...前面 track circuit occupied 都放車入去撞
又無試過 simulate 依個班次流量就搵真車試

以前用 Relay Interlocking 有咩事會爆 Relay 實會見到
但依家所有都行 Computer Based 寫錯野未必真係會知

就好似南港島線，正常情況一定用死5號月台
試過5號月台比人禁左個緊急停車制，後面架車識自己入6號月台

俾套英國公開大學的教育電視俾大家睇:

哦 可以唔可以咁講

訊號收返嚟係冇錯
反而係程式出錯 而發出錯嘅指令?

都應該唔多關佢本身wifi事，如果wifi訊號差會強制煞車
雖然列車運作原理同以前其他moving block一樣但CBTC重新寫過堆野
於是問題就變左係CBTC呢件新野到

差唔多連成一線仲會慢左
唔係班次多就一定係好事黎既

到底係控制中心唔知前面路軌有車用緊？
定係明知都仲叫後車繼續行？
兩種可能性

洗撚列車?直接換做機場既輸送帶咪得lo,源源不絕咁送人返放工

終於見到個正常既回覆了

用小畫家鳩畫
係交叉果條紅色係中環出緊站去金鐘既車
下面果條紅色係金鐘黎到中環想入中環上面果個月台

第2後備依家發現有bug
咁係咪代表正副系統有同樣問題

但係以家無快到，但係載客量唔係高左咩？

干擾器

因為佢行 CBTC 都要重新寫過套 Interlocking Control Table
有機會係依度寫錯左 code 而令到炒車

以巴打所畫的為例:

由於前車佔用交叉口的 Track Circuit + CBTC 通知有車係果個位置
兩者交叉口的波口就會 set 到反位 (即轉線位置)
而下面的車會收到 signal 指示列車唔可以進入交叉口
會係交叉口再前少少 (以免衝燈) 前停車

但係唔知點解有 set 波口變成反位
但批准下面的車進入交叉口咁咪撞車

其實唔會干擾到 detect 唔到部車....因為依套 CBTC 唔似西鐵咁
都無廢除 Track Circuit...就算收唔到前面有車前面的路軌
都會因為有電流 short circuit 而變成 occupied

依套野係英國係一百年前發明的...

支持高質學術性留言

就算真係干擾到乜都收唔到咪出大絕囉
全部紅燈唔俾行

港鐵三碌伶

一係少咁D人
一係起多D鐵路

會唔會我太過舊派接受唔到新科技野?

太子,石硤尾,九龍塘
旺角 中環 金鐘
E幾個站繁忙時間仲收到訊號
電話上網冇次收到咁滯
同我講WIFI探測器

不過時亨話OK就得啦

radio transmitter會唔會同電話果D無線通訊撞?

可能真係得呢
我地又點識無線電野
你諗下5-60年前跟本冇WIFI,上網
但有雷達WO,即係
當年雷達個科技落後過而家WIFI都未定

港豬真係一車車咁運

未來大家都唔搭
用其他交通工具
俾兩條片大家J

9:00開始

香港被消滅左好耐

不如所有鐵路放滿車好唔好？
由頭到尾一條過
保證唔撞
不斷分流合流

新方法根本剎唔切制

唔可以用返舊系統但將個間距收細咩？

唔會煞唔切, 如果真係煞唔切部車早就喺單線路段前後車相撞

今次咪撞囉

出事個時完全冇得避

冇出事緊係無撞

以前隔咁遠系統失靈都剎得切

今次係因為交差位同時都放車, 明顯係BUG嚟
所以唔係煞唔切, 而係系統冇打算要煞車

不論以前玩fixed block、distance to go定係而家玩moving block，重點都係要留幾多嚟剎、同埋去到邊度就一定要停哂唔准入
而且個brake根本唔係失靈就會剎唔切
失靈/冇風/漏風嘅話係lock死brake行唔到

前面有巴打的創意唔錯，整咩鬼鐵路，整行人輸送帶咪算咯，又解決埋關愛座問題，邊個想坐就自己帶張凳仔坐飽佢

技術上列車之間的安全距離僅6.25米，最密可95秒一班車，較現時最密約114秒一班快16％。

依家既管理水平失靈剎得切

我就唔信啦

咁樣做，軌旁設備既數量同複雜程道應該會大增。

基於安全考慮，壞設備既時候，多數都係先停車。設備數量愈多，整體壞野既機會愈高，營運既可靠度亦會下降。再講，設備多左，日後維修亦會難左。

其實繁忙時間直接將兩／三條地鐵痴埋一齊會唔會快d？

香港人抵死，又要鬧又要搭，正賤種

apple ios 已經成日有wifi bug

而且收窄極都唔會及moving block咁窄
你窄極中間都仲係要隔住一個冇車既區間

講真真係要換系統
返工放工時間逼到痴撚咗線
不過我覺得地鐵月台應該要開冷氣

應該挖穿個天花
啲人可以係上面跳入架車
架車就全軌連住+條軌整到迴轉壽司駁埋咁然後全速不停360迴轉,上車既人係個頂跳落去搞掂
只要架車中間整多條走廊確保係空既就ok
停站上車都唔洗
不過未諗到點落車

人口真係搞出好多問題 連住屋同醫療都係 仲話運啲大陸人落黎 cls政府

唔止 induction loop CBTC，就算Sacem都有 trackside beacon 同 induction loop update同通信，只不過佢個根本係用 track circuit check occupancy，類似 LU Vic Line Invensys DTG-R嘅near-field版噉

西馬鐵同南港島線咪 moving block，loop-based CBTC

WIFI D WAVE 撞到物體係唔會反彈返去發射源
所以無可能做到單方發+接+計距離

6.25米
你都冇context嘅
行緊130下個block唔使入站都係130嘅
咁你6.25米梗係dup唔切啦

管理水平同剎車系統運作原理冇關係
唔好spin

女朋友:車頭等
我:全部都係車頭呀

京急再短D

雲雲可以做港鐵工程師

咁其實本身MTR 都可以好近

咁以後地鐵車廂係咪會有wifi

2.4Ghz 係條路，wifi protocol係架車，點解你要話條路係架車？

其實真係得
兩架車都有嘢收到signal就做到

Wifi都得
16k都得

換哂碰碰車啦笨

2.4GHz已經爆晒棚，連搖控玩具都狂用，邊個天才決定用呢個頻段

放工時間密到前班車一離開月台，唔洗1分鐘下一班都到
真係唔知點再加班次
最主要問題香港真係太多人

就算香港冇加過人口得六百幾萬人
當市區鐵路路線無增加
而外圍不斷有新既路線加入擴展網絡
居住人口向外擴展
市區線點都會多左客而要加密班次

其實點解會用2.4g channel...
唔會好大干擾架咩

出事時出站同入站嘅route係有conflict
出站條route reserve咗未release就俾入站route reserve
好低級嘅錯誤 隻PMI應該砍掉重練
之前流出ATSS張圖見到出站route係人手set 入站route係cancel咗
TC應該會知咩事?

維尼命令？

平

唔知之前食左幾多黃燈先可以咁近

因為頻率相關標準，已獲歐美日公認

閉塞区間 290米

換成自動扶手電梯

如果用好多條好自動行人通道並排，好似中環-香港站果D，但冇扶手，不過闊好多,每條線個速度差同現時扶手電梯相約 70cm/s ，環狀系統，冇起點冇盡頭
自已行上去，唔夠快就自己轉線，就到目的地就自己轉返去慢線咁，行唔行得通?

用 20 條平排就去到時速 50公里
用 30 條就可以去到 75km/h
用 40 條已經去到 100km/h

雖然好似好高速，但其實相對於側邊條線，其實係好慢。
透過感應器偵測同控制速度，確保每條線之間速度相差唔多過 70cm/s

好似下面咁

平地/月台
--------------------------------
2.5 km/h
--------------------------------
5 km/h
--------------------------------
7.5 km/h
--------------------------------
10 km/h
--------------------------------
12.5 km/h
--------------------------------
15 km/h
--------------------------------
17.5 km/h
--------------------------------
20 km/h
---------------------------------
22.5 km/h
---------------------------------
25 km/h
---------------------------------
.
.
.
.
.
----------------------------------
50 km/h
----------------------------------
時速 50km/h 滾動的牆壁

直接一條運輸帶不停向前推，d人企上去同時自己向前行咪最快，要落就自己打横跳出來

冇錯呀
本身舊SACEM都可以做到18-60m列車距離
縮短行車距離 只係地鐵換CBTC嘅原因其中之一

咁咪會好闊？

既然大家對鐵路信號系統有興趣
我都分享下

未認識CBTC, 先了解fixed block 原理
舉個例, 一條路有ABCD (順次序) 區域, 以3 aspect signalling 去計
如果有架車係D區域, C區域個信號要停車, B區域要減速, A區可以normal speed
港鐵就係用track circuit (軌道電路) occupation 得知某個區域有無車
呢個區域係定死, 無得改變, 所以叫fixed block

而moving block 就係根據車速, 前車距離 去計算breaking distance 去改變區間, 而CBTC 係其中一種技術去實現moving block 方法

track side有種叫TAG 既物體, 呢d tag 就係比資料 架車係邊度,
而呢d 資料就會經wifi 傳送到叫zone controller 既電腦
電腦會分析 呢條路有咩車係度, 計算後會派個signal 去拯制架車 加速/減速/停車

有人會問, 如果wifi 死會點?
架車就會變左non communication train, 用track circuit 去代表架車位置
只係還原返 舊時fixed block 區隔做protection
講住咁多先

利申: 鐵膠

breaking distance

串錯字
自膠

即使全 Wifi 故障，仍然要都要靠路軌傳輸信號，只係班次會有所限制

呢個反而解到，關於 track circuit 同 relay

Induction loop

可能有人用wifi 睇av, 搞到lag

relay 係好可靠，如果relay死， signal 當佢係occupied

如果1 條2米闊:
50km/h 就要 40米闊，
100km/h 就要 80米闊，
或者分開多層:
2層: 50km/h 22米闊
4層: 100km/h 22米闊

但如果成個圈在地底深處eg: 40-60米深 (假設有技術去挖)，
然後透過升降機上落地面，佔用空間方面應該唔會有好大問題
而個圈係講緊個好大個圈，好似 hyperloop 咁

咁就變咗有車咁快，但唔需要再等車，亦唔會有停站

講到尾實際上wifi都只係負責傳數據並不負責測量

唔可以主要，理論上可以輔助，地上開放式主線ETCS有研究埋GNSS

即係一架車行緊auto
另一架行緊rm mode?

呢度有段市區綫訊號系統嘅片

唔關事 RM炒嘅話就可以入司機數啦 冇咁多野講
而家係講緊OCC set咗兩條打交叉嘅路 正常interlocking唔應該批准
一條路見到係藍色 人手set
另外一條係黑色 即係set完後cancel咗
呢單野嘅重點其實唔應該係ATP層面而係interlocking層面

wifi可以比鬼干涉

咁如果行咗CBTC之後 track circuit壞咗會點

條route cancel咗仲行到車 真係估佢唔到

大陸地鐵一早已經行呢種系統，未來幾年準備轉5G。

計我話 應該換曬行人扶手電梯

縮短每區距離唔得？